中美友誼已翻船 德媒罕見警告歐洲勿站錯隊

德國媒體認為中美友誼斷裂。美國政治風險諮詢機構在德媒撰文指中美摩擦已超越貿易爭端，成為一場科技新冷戰，呼籲歐洲應該站在美國這邊。據德國之聲、《法蘭克福彙報》報道，美國政治風險諮詢機構"歐亞集團"主席布萊默16日撰寫評論，以“特朗普、習近平與歐洲的角色"為題，呼籲歐洲與美國站在同一陣線，並指出美歐之間的合作，是抗衡利用數字化實現全面監控的威權國家的最有效方法。"

據聯合早報今天引述德媒：中美友誼已翻船，歐洲勿站錯隊。

報道指美國政治風險諮詢機構在德媒撰文指中美摩擦已超越貿易爭端，成為一場科技新冷戰，呼籲歐洲應該站在美國這邊。

據文章認為，單純從貿易角度而言，兩國的爭端總是能夠通過互相讓步化解的。但是特朗普卻無法迫使習近平去從根本上改變中國的經濟體制。"北京的領導人明白，中國的企業需要政府所能提供的一切支持，來幫助他們進軍全球市場。中國將繼續補貼國有的或者私營的領軍企業，從而對國際競爭施加有利於自己的影響力。"

該文章說，"北京也將繼續發展自己的科技創新能力，從而能夠在21世紀最重要的經濟領域中與歐美企業相競爭。尤其是在這些領域，中國不會作出任何讓步，不論習近平或者其他中國官員作出怎樣的公開表態。"

據該文章認為，"最重要的一點則是：不論特朗普與習近平在什麼時候就最終達成的協議進行握手，老牌強國與新興大國之間的關係已然從根本上遭到了顛覆。華盛頓與北京之間的互信已經降到了30年來的最低點，兩國政府都將貫徹自己的長期戰略目標：儘可能削弱對方對自己的施壓能力。"

據文章說，"十年前，起源於美國的全球金融危機，讓北京領導人確信，中國經濟應該加快步伐，縮小對出口貿易的依賴。特朗普的示威行為，則讓中國人進一步看到了與美國經濟結合過度緊密的危險性。"

據文章隨後指出，在這場事實上已經成為"科技新冷戰"的較量中，美中兩國都會向歐洲施壓。"比如，在5G網絡建設上，兩國都會想方設法推廣自己的規則和標準。這將迫使歐洲站到美國人一邊，從而保護法治、保護消費者，防止中國利用消費者數據去鞏固其威權政治模式。但是，在許多領域，歐中貿易量已經超過了歐美貿易量。在投資方面同樣如此。那些越來越依賴中國經濟的歐盟國家，在面對歐盟對科技領域的全面監管時，難免會有猶豫。這就會進一步加深歐盟內部的政治分裂，最終會徹底埋葬歐洲的國際影響力。"

報道引述作者認為，歐盟各國政府應當捍衛歐洲價值觀，在面對中國式的威權數字化時，與美國攜手打造西方共同戰略。"在北約、貿易、伊朗等問題上，德國或者歐洲盡可以駁斥特朗普的做法。但是這些分歧不應當妨礙歐美在科技領域展開緊密合作。對於個人自由、言論自由、民主價值觀而言，這至關重要。歐洲在這一合作關係中並非'小夥伴'，歐盟具備構建信息科技之未來的能力。美歐之間的合作，是抗衡利用數字化實現全面監控的威權國家的最有效方法。"

八國聯軍

香港

班細係度扭屎忽花者

有幸見到支那比人輪姦， 我 d mpf 跌一半都舉腳贊成

利用數字化實現全面監控的威權國家

利害了

啲話歐洲舐共嘅人呢？
話咩中美貿易戰，又加歐洲關稅，係變相令中國同歐洲埋邊
話當撈侵做錯決定令美國國際邊緣化
嗰啲人去晒邊？

讀過歷史都知，德國佬每一次都企錯邊

如果話企係(((銀行家)))對面就係錯，咁你永遠都會係(((佢哋)))嘅奴隸
HONK HONK

意大利豬隊友又可以出場啦

德國咪企中國嗰邊囉，後果你受得起先好

當德國同歐盟企完中國邊就會到意大利突然親返美
但依家唔會啦，歐盟係多國聯盟
依家又右翼抬頭，分分鐘過咗歐洲議會選舉之後歐盟肢解咗